<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小刘写字的地方 | Liu&#39;s blog</title>
    <link>http://qidiliu.github.io/</link>
    <description>Recent content on 小刘写字的地方 | Liu&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 02:06:20 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://qidiliu.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>逃婚的小楚</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E9%80%83%E5%A9%9A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%AD%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 02:06:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E9%80%83%E5%A9%9A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%AD%A6/</guid>
      <description>小楚是在万家宴上认识前男友小周的。
两人其实都不喜欢参加这种场合，因为在场的人大多上了年纪，没什么共同话题可聊。所以当同样有点局促不安的小周主动坐过来跟她聊天时，小楚心里多了一丝安慰。
虽说不算一见钟情，小楚还是慢慢对这个一本正经介绍自家口罩今年产量的痴痴的男孩有了好感。谈起父亲昨天对他的肯定，刚才还有点腼腆的小周突然变得无比自信：“我爸说我今年的表现，打分的话应该有80分吧！”这时小楚才意识到，这个笑起来很甜的小哥哥居然是跟自己家有多年生意往来的周家的人……
一年后的同一天，当小周在闺蜜举办的红八字酒会上向自己求婚时，小楚觉得那一刻自己是世上最幸福的女人。双方父母神秘相视一笑，向他们投去祝福的笑容。
情人节的前一天，小周送给小楚一辆奔驰大G，并向小楚道歉：原来上海最近口罩供不应求，他又要出差去工厂了。虽有些不快，但小楚也知道这个季节正是自家生意的旺季，于是与未婚夫吻别，决定第二天去找闺蜜，给她一个惊喜。
床上的闺蜜和小周给了小楚一个情人节惊喜。
大脑一片空白的小楚看到楼下那辆崭新的同款奔驰大G时，她才终于回过神来，回头冷静地望着慌慌张张跟着跑下来的小周。
“我们分手吧。”
“小楚，你听我解释……”
小楚当然没听他解释，回家了。
手机上显示着小周发来的微信99+，小楚看都没看就把他和闺蜜拉黑了。不出所料，七大姑八大姨们第二天就来轮番轰炸。
“有一说一小周这个小伙子确实挺优秀的，但人无完人，谁还没个犯错误的时候你说是吧？”
小楚不听。
“闺女，不管怎样你也是我们楚家的人，要为大局考虑啊，最近咱们两家的生意蒸蒸日上，你这么一胡闹，多少亲戚都得跟着遭殃啊？”
小楚不听。
“小楚啊，虽然不知道你们为什么分手，但肯定是我儿做的不对，我替我儿向你道歉。其实我儿真的挺有诚意的，坚持让我转告你他‘感到非常痛心，非常内疚，也非常自责’，而且他连工厂的事情都先停了，说这是非常艰难的决定，因为这几天上海的疫情上面都有人来催了。所以有什么事先为了大家忍一忍好吧？”
小楚终于忍不住说了句：“可是他跟人劈腿了。”
“哎呀，肯定是误会！我儿怎么可能劈腿呢？他要是劈腿肯定跟我承认了，当初你要是听他解释说不定也不会有这么大的误会。”
“……”
小楚不敢再在家里多呆，终于跟家里说想出门散散心，说不定心情好了就原谅他了。
这当然只是小楚为了逃出家门扯的慌。
某个居酒屋里，小楚认识了同样正失恋的小泉。在酒精的作用下两人逐渐熟稔起来。小泉说他痛恨逼他搞政治的爷爷可还是爱他，小楚说她痛恨心里只有面子和生意的父亲可还是爱他，小泉说如果他能再碰到爱情一定不带她见父母，要开家民宿混一辈子，小楚说如果她还能相信爱情一定要找个事业心不那么强的。
“那你还相信爱情吗？”
“……”
在刚开了没几天的民宿，小楚见到了专程赶来的奶奶。小楚当然能看出她是在强忍着怒气，但还是平静地等她先开口。
“你刚跟小周订婚没几天就跟别人好上了，你知道以后别人会怎么看你，怎么看咱们家吗？”
“这话你怎么不去问他？”
“专门给你报的女德班不去上也就算了，平时能不能多读读书？你看那历史上男人纳妾的多了去了，这点事忍忍就过去了。”
“奶奶，你忘了那个女德班被警察封了？”
“你知道这个男的他爷爷是谁吗？要是让人知道了咱家跟去那种地方的人有关系，以后脸往哪搁？你是个中国人，不能忘本！”
“他跟他爷爷不一样，那年武汉出事的时候他还帮着捐口罩来着。”
“……”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于小刘</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 12:37:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/about/</guid>
      <description>#95后 #山东人 #直男
车辆工程汽车电子硕士在读，对做饭、机器学习、打篮球有点兴趣并略懂皮毛，讨厌政治但喜欢政治学
 豆瓣 &amp;raquo; 迪哥今天油腻吗 GitHub &amp;raquo; QidiLiu · GitHub Blog &amp;raquo; 小刘家常菜 | Liu&#39;s dishes Email &amp;raquo; 给小刘写邮件 | adi0304@hotmail.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒜蓉西兰花</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 22:42:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid>
      <description>尽管“年轻人要勇于尝试新鲜事物”听上去像是油腻中年的口头禅，小刘还是选择相信它。
小刘试过各种版本的手机闹钟 —— 手机自带的、答题式的、手摇式的、…… —— 单从把人吵醒这方面看，答题式闹钟还挺有用，在痛苦地做完那几道数学题后，竟是连起床气都没了。可人脑就是这么难对付的一样东西，在第二个答完题的清晨，小刘茫然望着枕边掉落的耳塞，想起了昨天深夜楼下酒吧合唱的那首他初二就听腻了的歌。既然没睡好，再来个回笼觉也没问题吧？反正今天没课，多睡一会也无妨，在心里安慰完自己后小刘便回了被窝。没什么能回笼觉更香了，尝到甜头的小刘发现，比起回笼觉给人的安逸感，那几道小学口算题带来的痛苦实在算不上什么。于是每天早上小刘都会准时变身一个没感情的答题机器，从容起身做完题后又昏昏睡去。渐渐地小刘终于明白，闹钟啥的只是个形式，早起的核心在于早睡，就算楼下不开Party他也习惯了在那块破玻璃板上刷很久才睡。于是小刘狠心卸了微博、B站，还关了朋友圈，却发现在每个辗转反侧的夜晚他还是忍不住看看新闻，偷窥一下女神的微博和朋友圈。总不能把微信和浏览器也删掉吧？小刘绝望了，那时他才明白，所谓的“主观能动性”到底有多脆弱。
小刘试过各种版本的“todo-list” —— 手机便签、微软待办清单、滴答清单、…… —— 因为大家推荐的时候有理有据：跨平台同步操作方便，管理也简单。完成任务时只要动动鼠标或点一下玻璃板，随之而来的充满成就感的提示音让人很容易联想到游戏里吃金币的声音，那一刻，小刘有种成为了世上执行力最强的人的幻觉，想象着自己短时间内超额完成学业任务并提前毕业的样子。尽管，这白日梦中的一切只是源于刚刚标记完成的“买盒鸡蛋”。不敢说很了解自己，但小刘清楚自己是个在所有维度上喜新厌旧的渣男，所以在试过各种各样的“todo-list”后，当已经很久没用的“滴答清单”问小刘要不要再续一年会员时，他拒绝了。手写待办清单的缺点很多，电子版待办清单写在“软件特性”里的事情它几乎都办不到。但小刘还是用回了手写的，因为能坚持下来。
小刘还试过各种版本的西兰花做法，试图把各种家常菜的做法套在西兰花上 —— 红烧、辣炒、火锅、…… —— 倒不是为了减肥，只是单纯地很好奇，为什么只有蒜蓉可以跟西兰花这么配。跟胡萝卜一块炒的那次甚至以为自己成功了，去他妈的“红配绿赛狗屁”，小刘高兴地骂着，胡萝卜跟西兰花也是绝配啊，盘子里的那点东西好看得让人舍不得吃。更神奇的是胡萝卜特别的甜味和西兰花独特的口感混在嘴里时，小刘脑海里闪过无数《中华小当家》式脑补画面，吃完甚至想写个“特”字再画条龙贴自己胳膊上。直到有次在食堂吃完一大坨炸猪排和薯条后有点撑，想直接倒掉剩下的半盘西兰花和胡萝卜。那一刻小刘才从特级厨师梦里醒过来：可能之前只是晚饭吃得太晚了。于是小刘屈服于蒜蓉西兰花，每当发现蒜开始发芽他就会在待办清单上记好：“买颗西兰花”。
有一天小刘喝大了，跟影子说他不喜欢虚伪的自己，只因为胡萝卜看起来健康就骗自己说它好吃，打几个对号就以为自己执行力爆棚，因为怂不敢表白却要拿异地当借口安慰自己。影子没回话，只是跟着举杯。第二天小刘无意跟女神提起了晚睡的事情，她建议不把手机带上床，于是他删掉所有闹钟，再也没睡过回笼觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaecklein Jubilaeums Bier</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/jaecklein-jubilaeums-bier/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 00:28:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/jaecklein-jubilaeums-bier/</guid>
      <description>上好的精酿须配晴朗的夜空
有略带焦味的麦香
有不带遗憾的你我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泰山原浆</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E5%8E%9F%E6%B5%86/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:26:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E5%8E%9F%E6%B5%86/</guid>
      <description>玉皇顶下来睡了一天
梦里玉帝老儿问
无神论者为什么祈福？
因为你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五花肉炖白菜</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%96%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:25:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%96%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid>
      <description>不放粉条的五花肉炖白菜是木得灵魂的
就像我的人生里没有你
夜空看不见星星</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>