<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 小刘写字的地方 | Liu&#39;s blog</title>
    <link>http://qidiliu.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 小刘写字的地方 | Liu&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2020 12:23:43 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://qidiliu.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>大巴</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E5%A4%A7%E5%B7%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:23:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E5%A4%A7%E5%B7%B4/</guid>
      <description>（！！！剧透警告！！！含有 性爱自修室-第二季 关键情节！！！）
失眠，又看了遍女主生日那一集。
整个剧印象最深的就是女主闺蜜在巴士上被骚扰之后的反应了。她发现自己被侵犯时也喊出来了，但车上的人都是冷漠脸。到学校后跟女主说起这件事的时候轻描淡写，我以为她真的就没当回事，第一次看的时候打心里瞧不起她，但后来当她回到家一个人的时候突然哭了，我这才明白之前的“没当回事”不过是装的，直到只有自己时她才敢把这层面具摘下来……
很难受，联想到最近的那个案子，如果所有人都是巴士上的冷漠脸，她会一直带着这份恐惧。现实中情况恐怕只会更差，追求“完美受害人”的键盘侠很多，他们能想象巴士上那一张张冷漠的面孔吗？像女主那样勇于站出来报警的能有几个呢？就算报了警，最近烟台警局接那个案子时的表现也实在令人一言难尽……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当默克尔总理提到二战时，她在讨论什么</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E5%BD%93%E9%BB%98%E5%85%8B%E5%B0%94%E6%80%BB%E7%90%86%E6%8F%90%E5%88%B0%E4%BA%8C%E6%88%98%E6%97%B6%E5%A5%B9%E5%9C%A8%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 09:31:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E5%BD%93%E9%BB%98%E5%85%8B%E5%B0%94%E6%80%BB%E7%90%86%E6%8F%90%E5%88%B0%E4%BA%8C%E6%88%98%E6%97%B6%E5%A5%B9%E5%9C%A8%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>人和人的交流有多困难呢？刘慈欣关于三体人的设定告诉我们语言能承载的东西太依赖外部环境和听众了。即使三体人有隐藏思想的能力，他们也会从地球人里找破壁人，因为有时为了解读某些信息，解读人必须充分理解听众，而且必须是那种充分的交流理解，耳濡目染的对整个文化的充分理解。
比如最近中文媒体大量报道了默克尔总理的“新冠是二战以来……”电视讲话，“二战”在当下局势被提到就很微妙。对看到这篇报道的不熟悉德国历史的多数中国人来说，二战意味着德国的失败，意味着有很多人死去，而对现在的德国人来说不止于此。德国人从小到大受到的教育都要把这段历史重复好几遍，洗脑程度不亚于大陆学校在“坚持党的领导”这方面的教育。当他们看到“二战”这样的字眼，想到的不只是一种战败国的耻辱，还会想到纳粹德国的历史，想到大家放弃选票与民主选择法西斯，才造成整个国家的傲慢以及对局势的不可控，导致后来一系列的惨剧。根据张文宏教授对欧洲策略的介绍，“整个欧洲的策略其实是一致的，第一点，要极大程度地提高社区的医疗力量的布控。第二点，提高对重症病人的救治能力。第三点，控制城市内的各种活动”。前两点德国政府做得相当好，从1月底就开始着手，检测资源和医疗资源一直跟得上，那种说“德国政府不重视”的媒体真的很不要脸，德国政府管控医疗物资出口的消息都贴在脸上了，这还叫不重视？真正让政府感到棘手的是上面提到的第三点，一个病死率一直维持在0.5%以下且对年轻人影响很小的病，实在是没法引起大家重视。这是一件非常考验凝聚力的事情，而凝聚力，恰恰是纳粹德国的优势。所以当默克尔总理提到二战时，她在隐喻的是这样一个问题：德国人能不能在民主制度下仍然团结一致，为国家着想？
最近因为这件事，我也想通了一个从小就很疑惑的问题：为什么德国人把这段耻辱钉死在历史课本里，日本人却不肯？曾听到过很多种解释，比较多的是两种：一个是德国人务实，实事求是的文化造就了这种铭记历史的习惯，但日本人就不务实吗？我对日本不是很了解，但什么事都讲究个“工匠精神”，这不也是务实的表现吗？还有一种解释认为这是两国为了在外交上获取更多支持的不同手段，开口认错和死不承认都是为了在世界上抬得起头，虽然很怀疑，但我觉得有点道理。而默克尔最近的这个演讲让我突然明白，二战的失败对现在的德国来说以为一种政治诉求的表现，因为二战的失败代表了法西斯的失败，代表民主的正确，加强二战的教育意味着加强德国人对民主的信任，而日本二战后依然崇尚精英治国，所以跟德国对二战的态度完全相反。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消毒剂</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E6%B6%88%E6%AF%92%E5%89%82/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 16:58:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E6%B6%88%E6%AF%92%E5%89%82/</guid>
      <description>我是个迟钝的人，看到友邻说他那的药妆店dm消毒产品卖光了我才想起来买，一查，只剩两个了。此时我的第一反应是，现在就去把这最后两瓶都买走。
想到村里其他人最近可能连一瓶都买不到了，我动摇了下：要不只买一瓶?
这时我突然想到，对我个人而言，从最自私的角度看，买两瓶其实不一定是最优解。我不知道一瓶能用多久，但能确定的是，如果是两个人每人买了一瓶，两瓶消毒剂总共覆盖的面积一定比一人买两瓶要广。现在问题是，我“让”出来的那一瓶被买走后在村里杀的菌如果因为我当初的“自私”没有被杀死，会不会威胁到我呢？换句话说，如果只考虑我自己的安全，此时买两瓶还是买一瓶对我更有利呢？这可能要一个很复杂的数学模型才能模拟出来。不过我现在能想到的是，理论上，病毒传播能力越强，在别人手里的另一瓶对我就越有可能有利，反之买一瓶对我更有利。另一个可能的影响参数是，不管怎样德国还没有停工，消毒剂短期内需求的上升肯定会促进生产，确切的说是政府越重视，宣传越到位，缺货的情况就越容易得到缓解，此时买第二瓶的优势也就越小。
也许，我瞎猜的这两个变量对我的选择的影响其实小到可以忽略不计，但考虑到最近除了考试我几乎不会再出门，所以最后还是决定只买一瓶。
这件事让我联想到《三体》里黑暗森林的设定。在物质总量不变，文明的需求不断变大的情况下，信息不通畅有能力毁灭所有文明，而让很多人不能理解的是（包括我），大刘给了这个故事一个跟前面逻辑完全不一致的结局，至于是什么结局为了防止剧透就不提了，到底哪种逻辑能反映现实呢？这恐怕和买消毒剂是同一件事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对武汉新冠事件的反思</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%96%B0%E5%86%A0%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%9A%84%E5%8F%8D%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 15:25:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%96%B0%E5%86%A0%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%9A%84%E5%8F%8D%E6%80%9D/</guid>
      <description>尽管离武汉新冠事件十万八千里，最近的确诊患者远在开车四五个小时的地方，这些天我还是连着发了不少牢骚，骂了不少人。
我承认这都算过激，就像晓宇写的，“武汉不是一个论据，生命也不是”。拿别人的伤痛当嘲讽和攻击的武器说难听点就是吃人血馒头。但谁又能时刻保持理性客观中立呢？就算可以，那是学者们该做的，如果所有人都变成理客中的机器，世界该多无趣啊。所以我向所有湖北人和所有一线的工作者致歉，对不起，我没能帮上什么忙还乱敲了一顿键盘。尽管如此还是想整理一下思绪，写个反思。希望疫情早点过去，但这件事不能简单过去。
从统计数据中我们可以得知，这次的新冠病毒致死率并不高。尽管至今还没研发出抗病毒特效药，但在医疗资源够用的情况下致死率只有2%，且这里面包含了很多本来身体就不太好的人。然而武汉当地的致死率高达44%，这个数字甚至还没算上那些在家中默默死去，来不及上报的人们。武汉没有错，只是倒霉。最让人害怕的是，就算疫情过去，中国大陆所有城市依然有这个倒霉的可能，因为44%的致死率和2%相差实在太大了，多出的42%完全是人祸。这个人祸的开端是政府的瞒报，12月8号武汉市民被诊断为不明肺炎后，26号上海病毒专家才拿到样本开始检测。从中国外交部的声明中我们可以知道，最晚1月3日政府就已经初步了解疫情。1月10日医院武汉床位爆满后，15号武汉卫健委仍坚称“未发现明显人传人证据”。最骚的操作是，在全国各地都在全家人戴口罩的18号，武汉甚至举行了十万人参与的万家宴。为什么说所有城市都有倒霉的可能呢？一方面外交部的声明已经可以证明政府在很早就已知情，另一方面，封城之前武汉人就已经无法在外省住酒店，酒店声称是派出所的命令。所以我们有理由怀疑，湖北当地政府的那场大戏全是在上级的授意下进行的，一方面为了维稳，另一方面减少市民恐慌，为可能进行的封城做准备。从中央政府的角度看，如果单纯把人当成数字，为了更大程度保全其他省的人而牺牲湖北人，看起来是个残忍的无奈之举，其他省甚至能用这个吹一波社会主义优越性。先不论这种做法是不是吃人，当地政府当时仍没禁止的“万家宴”和各种新年活动说明，在政府眼里这些人其实连数字都算不上。
我之前说移民是唯一的解决办法，但如果有解决的可能还是要试一下，在这片土地上长大，就算没啥感情，留给后人一片烂摊子也不是件很光彩的事情，所以分析这些天发生的事还是为了思考如何解决。一些朋友和媒体把李文亮医生奉做英雄，说是八个“造谣者”保住了大家的命，我不怎么同意。其他人不清楚，从李文亮“造谣”的聊天记录上我们可以看出，他在做的是绝大多数中国人最本能的事情，先把消息传给关系最近的人们，并告诉大家不要外传。透露了两个信息：李文亮此时想保的并不是所有中国人，而是和他有关系的人，以及，他知道疫情消息正被人盯着。不管我怎么骂，“传谣”的医生和“辟谣”的警察都是忠于职守的，更魔幻的是他们互相知根知底，都清楚对方在做什么，甚至能理解对方的做法。参与事件的两方都冷静完成了系统赋予他们的职能，且两方的冲突是所有人肉眼可见的，你还说是病毒的错不是系统的错就有点没道理了吧？除了最开始整治“造谣者”，整场战争发生了很多荒唐的事，可以说中国倾举国之力用十几天丢的人，比川普几年来在推特上丢的人还多。这些事有个共同的来源：信息不对称造成的零信任，也就是我们天天挂在嘴边的“防人之心不可无”：
 医生传消息的时候特意叮嘱不要外传，是不信任 警察第一时间训诫造谣者以提醒别的医生，是不信任 政府害怕武汉人出逃，疯狂做戏，是不信任 武汉人发现最近被辟谣的谣言都成了真，绝望之际选择逃跑，是不信任 政府封城时害怕封了高速也避免不了开车出逃，于是大年三十提前停了加油站，导致封城前两天城市瘫痪，是不信任 社区主任不事前通知，直接发动群众举报去过武汉的人，是不信任 鼓浪屿民宿老板收留湖北人反被网友唾骂，是不信任 封城后几乎所有在外湖北人遭到了白眼和谩骂，不只是不信任，更是对外人赤裸裸的歧视 。。。  后面的不用赘述，因为从最开始这一套我们就可以发现，信任危机就像诺米诺骨牌，当政府瞒报造成的信息不对称被戳破，信任就无法重建了。这个道理很简单，当你发现被渣男/女绿了一次，就很难再相信他。可有些网友就是对武汉人要求很高，觉得那些被渣过的被迫逃往日本的武汉人都是国耻。拜托……人家是在逃命，为什么还要在乎国家形象？
解铃还须系铃人。想要重建信任就得做到互信，互信的基础是信息透明。当警方把所有官方发布以外的信息都打成谣言，大家就知道这不一定是谣言。所以解决问题的关键既不是要结束谁的统治，也不是坚持谁的领导，而是在这片国情复杂的土地上建立一个公共话事空间，把所有事都摆到桌面上谈，不然中国就不是人民的中国而是既得利益者的中国，是奔驰大G们的中国。利益冲突是一定存在的，正因为它一定存在我们才不应选择对它视而不见，选择习惯于人民日报、新闻联播之流的报喜不报忧，习惯于各势力在暗地里撕逼。如果我们只是想要一个强国，精英政治维持下的工业强国勉强够用，如果想要的是全国人民过上好日子，没有公开撕逼空间的社会永远达不到。
多说一点，在没有公共话事空间的社会里习惯了沉默的老实人和弱势群体最惨。最简单的例子就是你在大街上几乎看不到残疾人，因为他们没什么“认识的关系”，也习惯了不去表达诉求，盲道变成摆设的地方遍布全国。另一个我比较熟悉的例子是农民工的境遇。山东农民只在家种粮食早就无法养家糊口，看病有新农合可能还有点指望，可家庭的抗风险能力只能靠人脉，家里认识的人多，遇到大事就不至于太惨。国家补助有用，但在寻租社会的大背景下有些村甚至没听说过国家对农民的补助。不说太远，河南南阳那个拿40亿丢给青年汽车做永动机的新闻就是个很惨的事情。即使有天我们真的建成了这个话事空间，恐怕农村也要经历一代人去适应，别的地方不知道，我家那边的农民对权势的敬畏心实在太浓了，很难想象这是发生在21世纪，他们对国家100%相信，对大队书记言听计从，所有红头文字在他们看来都像是圣旨，这是多年宣传的结果，也是酱缸文化的必然，他们会争取自己的利益吗？是个人都会，但恐怕已经有很多人养成了“按闹分配”的习惯，合法权益得不到保护也不会通过合法手段，这是地方缺乏法治的结果，是另一个“哀其不幸，怒其不争”的故事了。
公共话事空间和人权是互为补充的，人权只有在大家都能相互理解的情况下才能保证。就说这次疫情之后，很多城市里长大的人无法理解为什么在这么严峻的情况下还有人进城务工。因为他们习惯了中国经济奇迹带来的荣光和幸福，没见过中国式奇迹的另一面：进城务工的人只有两条路可走，要么老老实实在家种田，不要说养家，连自己都养不活，要么进城做一切能赚到钱的事情，不管脏不脏，这些钱足够回村盖新房。说白了他们没有选择，这种“他们现在返工是为了钱不要命”是标准的“何不食肉糜”。
我对这个社会是没有太大希望了，只要偏执的爱国者们仍然意识不到现在的坚持是对祖国的溺爱，既得利益者们就能一直吸人血，公共话事空间就依然会停留在微博的犄角旮沓和我的个人幻想中，再来几个鲁迅也是抽不醒的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逃婚的小楚</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E9%80%83%E5%A9%9A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%AD%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 02:06:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E9%80%83%E5%A9%9A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%AD%A6/</guid>
      <description>小楚是在万家宴上认识前男友小周的。
两人其实都不喜欢参加这种场合，因为在场的人大多上了年纪，没什么共同话题可聊。所以当同样有点局促不安的小周主动坐过来跟她聊天时，小楚心里多了一丝安慰。
虽说不算一见钟情，小楚还是慢慢对这个一本正经介绍自家口罩今年产量的痴痴的男孩有了好感。谈起父亲昨天对他的肯定，刚才还有点腼腆的小周突然变得无比自信：“我爸说我今年的表现，打分的话应该有80分吧！”这时小楚才意识到，这个笑起来很甜的小哥哥居然是跟自己家有多年生意往来的周家的人……
一年后的同一天，当小周在闺蜜举办的红八字酒会上向自己求婚时，小楚觉得那一刻自己是世上最幸福的女人。双方父母神秘相视一笑，向他们投去祝福的笑容。
情人节的前一天，小周送给小楚一辆奔驰大G，并向小楚道歉：原来上海最近口罩供不应求，他又要出差去工厂了。虽有些不快，但小楚也知道这个季节正是自家生意的旺季，于是与未婚夫吻别，决定第二天去找闺蜜，给她一个惊喜。
床上的闺蜜和小周给了小楚一个情人节惊喜。
大脑一片空白的小楚看到楼下那辆崭新的同款奔驰大G时，她才终于回过神来，回头冷静地望着慌慌张张跟着跑下来的小周。
“我们分手吧。”
“小楚，你听我解释……”
小楚当然没听他解释，回家了。
手机上显示着小周发来的微信99+，小楚看都没看就把他和闺蜜拉黑了。不出所料，七大姑八大姨们第二天就来轮番轰炸。
“有一说一小周这个小伙子确实挺优秀的，但人无完人，谁还没个犯错误的时候你说是吧？”
小楚不听。
“闺女，不管怎样你也是我们楚家的人，要为大局考虑啊，最近咱们两家的生意蒸蒸日上，你这么一胡闹，多少亲戚都得跟着遭殃啊？”
小楚不听。
“小楚啊，虽然不知道你们为什么分手，但肯定是我儿做的不对，我替我儿向你道歉。其实我儿真的挺有诚意的，坚持让我转告你他‘感到非常痛心，非常内疚，也非常自责’，而且他连工厂的事情都先停了，说这是非常艰难的决定，因为这几天上海的疫情上面都有人来催了。所以有什么事先为了大家忍一忍好吧？”
小楚终于忍不住说了句：“可是他跟人劈腿了。”
“哎呀，肯定是误会！我儿怎么可能劈腿呢？他要是劈腿肯定跟我承认了，当初你要是听他解释说不定也不会有这么大的误会。”
“……”
小楚不敢再在家里多呆，终于跟家里说想出门散散心，说不定心情好了就原谅他了。
这当然只是小楚为了逃出家门扯的慌。
某个居酒屋里，小楚认识了同样正失恋的小泉。在酒精的作用下两人逐渐熟稔起来。小泉说他痛恨逼他搞政治的爷爷可还是爱他，小楚说她痛恨心里只有面子和生意的父亲可还是爱他，小泉说如果他能再碰到爱情一定不带她见父母，要开家民宿混一辈子，小楚说如果她还能相信爱情一定要找个事业心不那么强的。
“那你还相信爱情吗？”
“……”
在刚开了没几天的民宿，小楚见到了专程赶来的奶奶。小楚当然能看出她是在强忍着怒气，但还是平静地等她先开口。
“你刚跟小周订婚没几天就跟别人好上了，你知道以后别人会怎么看你，怎么看咱们家吗？”
“这话你怎么不去问他？”
“专门给你报的女德班不去上也就算了，平时能不能多读读书？你看那历史上男人纳妾的多了去了，这点事忍忍就过去了。”
“奶奶，你忘了那个女德班被警察封了？”
“你知道这个男的他爷爷是谁吗？要是让人知道了咱家跟去那种地方的人有关系，以后脸往哪搁？你是个中国人，不能忘本！”
“他跟他爷爷不一样，那年武汉出事的时候他还帮着捐口罩来着。”
“……”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒜蓉西兰花</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 22:42:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid>
      <description>尽管“年轻人要勇于尝试新鲜事物”听上去像是油腻中年的口头禅，小刘还是选择相信它。
小刘试过各种版本的手机闹钟 —— 手机自带的、答题式的、手摇式的、…… —— 单从把人吵醒这方面看，答题式闹钟还挺有用，在痛苦地做完那几道数学题后，竟是连起床气都没了。可人脑就是这么难对付的一样东西，在第二个答完题的清晨，小刘茫然望着枕边掉落的耳塞，想起了昨天深夜楼下酒吧合唱的那首他初二就听腻了的歌。既然没睡好，再来个回笼觉也没问题吧？反正今天没课，多睡一会也无妨，在心里安慰完自己后小刘便回了被窝。没什么能回笼觉更香了，尝到甜头的小刘发现，比起回笼觉给人的安逸感，那几道小学口算题带来的痛苦实在算不上什么。于是每天早上小刘都会准时变身一个没感情的答题机器，从容起身做完题后又昏昏睡去。渐渐地小刘终于明白，闹钟啥的只是个形式，早起的核心在于早睡，就算楼下不开Party他也习惯了在那块破玻璃板上刷很久才睡。于是小刘狠心卸了微博、B站，还关了朋友圈，却发现在每个辗转反侧的夜晚他还是忍不住看看新闻，偷窥一下女神的微博和朋友圈。总不能把微信和浏览器也删掉吧？小刘绝望了，那时他才明白，所谓的“主观能动性”到底有多脆弱。
小刘试过各种版本的“todo-list” —— 手机便签、微软待办清单、滴答清单、…… —— 因为大家推荐的时候有理有据：跨平台同步操作方便，管理也简单。完成任务时只要动动鼠标或点一下玻璃板，随之而来的充满成就感的提示音让人很容易联想到游戏里吃金币的声音，那一刻，小刘有种成为了世上执行力最强的人的幻觉，想象着自己短时间内超额完成学业任务并提前毕业的样子。尽管，这白日梦中的一切只是源于刚刚标记完成的“买盒鸡蛋”。不敢说很了解自己，但小刘清楚自己是个在所有维度上喜新厌旧的渣男，所以在试过各种各样的“todo-list”后，当已经很久没用的“滴答清单”问小刘要不要再续一年会员时，他拒绝了。手写待办清单的缺点很多，电子版待办清单写在“软件特性”里的事情它几乎都办不到。但小刘还是用回了手写的，因为能坚持下来。
小刘还试过各种版本的西兰花做法，试图把各种家常菜的做法套在西兰花上 —— 红烧、辣炒、火锅、…… —— 倒不是为了减肥，只是单纯地很好奇，为什么只有蒜蓉可以跟西兰花这么配。跟胡萝卜一块炒的那次甚至以为自己成功了，去他妈的“红配绿赛狗屁”，小刘高兴地骂着，胡萝卜跟西兰花也是绝配啊，盘子里的那点东西好看得让人舍不得吃。更神奇的是胡萝卜特别的甜味和西兰花独特的口感混在嘴里时，小刘脑海里闪过无数《中华小当家》式脑补画面，吃完甚至想写个“特”字再画条龙贴自己胳膊上。直到有次在食堂吃完一大坨炸猪排和薯条后有点撑，想直接倒掉剩下的半盘西兰花和胡萝卜。那一刻小刘才从特级厨师梦里醒过来：可能之前只是晚饭吃得太晚了。于是小刘屈服于蒜蓉西兰花，每当发现蒜开始发芽他就会在待办清单上记好：“买颗西兰花”。
有一天小刘喝大了，跟影子说他不喜欢虚伪的自己，只因为胡萝卜看起来健康就骗自己说它好吃，打几个对号就以为自己执行力爆棚，因为怂不敢表白却要拿异地当借口安慰自己。影子没回话，只是跟着举杯。第二天小刘无意跟女神提起了晚睡的事情，她建议不把手机带上床，于是他删掉所有闹钟，再也没睡过回笼觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaecklein Jubilaeums Bier</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/jaecklein-jubilaeums-bier/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 00:28:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/jaecklein-jubilaeums-bier/</guid>
      <description>上好的精酿须配晴朗的夜空
有略带焦味的麦香
有不带遗憾的你我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泰山原浆</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E5%8E%9F%E6%B5%86/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:26:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E5%8E%9F%E6%B5%86/</guid>
      <description>玉皇顶下来睡了一天
梦里玉帝老儿问
无神论者为什么祈福？
因为你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五花肉炖白菜</title>
      <link>http://qidiliu.github.io/posts/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%96%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:25:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://qidiliu.github.io/posts/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%96%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid>
      <description>不放粉条的五花肉炖白菜是木得灵魂的
就像我的人生里没有你
夜空看不见星星</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>